想問一下寫program嘅價

其實唔知算唔算寫program,如果搵人整一個類似淘寶果種支付嘅程式，即係買方俾錢，我要有個server負責保管住啲錢，買方收貨無問題，我就過數俾賣方咁樣

首先唔可行，買方收貨冇問題你先過數，你諗下邊個會信你？等於要商戶賒數比你，你依家係想整個結算平台出黎，你諗下人地個d背景係要幾強勁，實力幾雄厚先會做到？
Btw, 一個呢種app冇7位數應該都做唔到，R&D都要請一條team

我只係中間人，負責hold住啲錢，如果買家覺得有問題，可以退錢退貨

樓主係咪想要第三方支付？
有無興趣留個tg交流下？

你個idea似想做支付寶既角色 你要認真搞間startup先得 相信冇software house敢接你呢單生意

可以啊，你俾tg我

唔係，我想要有俾錢同收錢function only
但我唔係賣野，我係提供一個平台俾人

你整完仲要過金管局
唔係有人用你system洗黑錢你水洗都唔清

咁嚴重？
其實想要唔算儲值支付，只係算中間人角色

中間人都有錢過手, 你收人錢, 你收俑, 你比錢賣家, 所有錢都經你, 你點會冇關係
最基本你要confirm d 錢點黎, 去邊, 做你應做嘅盡職審查
你做嘅野其實就係支付寶, 但你要有足夠賣家信你, 要有方法比買家入錢
成個system 要養成team 人main system , 要link 銀行, pps 等機構, 仲要sale team
開間startup 預3~4千個應該有個初形

個成本咁高, 每個 transaction 你收得幾 %, 幾多年先回到本?

整唔係問題 有錢就搞掂到
最大問題係要過金管局果關

巴打 我freelance幫你可以整哂個system
不過入面既其他問題就要你自己解決

有意tg我

呢樣野freelance level handle唔到架啦

不如你諗下攞個牌要洗你幾多錢先
同錢銀有關既"平台"
分分鐘你開個銀行戶口都搞唔惦

晃然大悟
如果係類似拍賣形式果啲係咪無錢過手就得？
Carousel yahoo拍賣果啲

我公司有搞payment system

我覺得似代購平台

我相信依d 問題錢解決得到就唔係問題, 最主要有冇噤多錢
幾千萬就一定要, 但之後回唔回到本就好大問題, 應該係話淨係做香港市場收支平衡已經好有難度
如果樓主好有錢可以一試

第一件事要問你想做支付平台定買賣平台，前者難既唔係program係銀行信用卡金管機構，後者話你不如用現成payment system

想問埋，如果點數卡果啲係咪都要過hkma?
原諒我嘅無知

Server 好似要 PCI compliant
又可能要有 money laundering tracking obligation
仲要有咁上下風險你要買埋 liability insurance
之後呢啲係算係 network goods 唔普及唔會有人用

有賣家叫我用個未聽過嘅 payment method 收錢我都唔敢用

最好揾罐頭，揾人寫除左勁貴，淨係傾個流程都玩你一年

呢啲叫 escrow service. 唔知中文叫乜
但你可以望吓睇吓寫個會有幾複雜
最複雜應該唔係個 program 本身

中文好似叫托管服務, 類似律師行做escrow agent to temporarily hold deposits from property buyers before transferring the same to the property developers/sellers when certain conditions are met. The solicitor firm needs to engross some escrow agreements with both the buyers and sellers, and has to open a special stakeholder account with the bank, as far as I know.

樓主乜柒都唔知, 以為中間人就乜柒都唔駛理, 搞呢啲payment system都唔識去搵個(相熟)律師攞下意見就聽畀人拉, 哈!